---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۰۳۸
---
# غزل شمارهٔ ۱۰۳۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بهار عیش امکان رنگ وحشت دیده‌ای دارد</p></div>
<div class="m2"><p>شکفتن چون گل اینجا دامن برچیده‌ای دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>اگر چون شمع خواهی چارهٔ دردسر هستی</p></div>
<div class="m2"><p>گداز استخوانها صندل ساییده ای دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تو هر مضمون ‌که‌ می‌خواهد دلت نذر تأمل‌کن</p></div>
<div class="m2"><p>شکفتن چون گل اینجا دامن برچیده‌ای دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز اسرار لبش آگه نی‌ام لیک اینقدر دانم</p></div>
<div class="m2"><p>دم تیغ تبسم جوهر بالیده‌ای دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>قدم فهمیده نه تا از دلی‌گردی نینگیزی</p></div>
<div class="m2"><p>کف هر خاک این وادی نفس دزدیده‌ای دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ز هستی تا اثر داری چه ‌گفت‌وگو چه خاموشی</p></div>
<div class="m2"><p>نفس صبح قیامت زیر لب خندیده‌ای دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>گر از اسباب در رنجی چرا نفکندی از دوشش</p></div>
<div class="m2"><p>تو آدم نیستی آخر فلک هم دیده‌ای دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>خزان‌فرسا مباد اندیشهٔ اهل وفا یارب</p></div>
<div class="m2"><p>که این گلزار رنگ گرد دل‌گردیده‌ای دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>ز عالم چشم اگر بستی به منزلگاه راحت رو</p></div>
<div class="m2"><p>نگه در لغزش مژگان ره خوابیده‌ای دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>چو موج‌گوهر از من یک تپش جرات نمی‌بالد</p></div>
<div class="m2"><p>جنون ناتوانان شور آرامیده‌ای دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>رضای ‌دوست می‌جویم طریق سجده می‌پویم</p></div>
<div class="m2"><p>سر تسلیم خوبان پای نالغزیده‌ای دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>به هر آینه زنگار دگر دارد کمین بیدل</p></div>
<div class="m2"><p>ز مژگان بستن ایمن نیست هرکس دیده‌ای دارد</p></div></div>